{
    "question": "volume udara pada saat kita menghirup napas sekuat-kuatnya setelah melakukan inspirasi maksimal disebut....",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "disebut kapasitas total<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "jawabannya\u00a0volume udara tidal",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "perbedaan-teori-evolusi-biologi-dan-teori-evolusi-kimia-115",
            "question": "Perbedaan teori evolusi biologi dan teori evolusi kimia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong>T. Kimia </strong>= <em>organisme pertama kali terbentuk adalah berasal dari organisme bersel satu</em><br><strong>T. Biologi</strong> = <em>bumi yang kaya dengan senyawa seperti uap air, metana, karbondioksida, ammonia dengan adanya energi yang sangat kuat terutama sinar ultraviolet (matahari)\u00a0memungkinkan adanya reaksi dan akan membentuk senyawa\" yang lebih komplek.</em>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimanakah-cara-pengangkutan-air-dan-garam-mineral-pada-tumbuha-241",
            "question": "Bagaimanakah cara pengangkutan air dan garam mineral pada tumbuhan lumut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "air dan garam mineral diangkut dengan cara difusi, karena lumut termasum atrakheophyta, alias belum mempunyai pembuluh angkut, \ndari tanah air dan mineral serap menggunaka struktur mirip akar yang disebut rhizoid, lalu berdifusi ke seluruh tubub lumut..",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ciri-ciri-filum-echinodermata-554",
            "question": "Ciri-ciri filum Echinodermata?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span><span>1.<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span>Memiliki tiga lapisan embrional (triploblastik)<br></span><span><span>2.<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span>Simetri tubuh bilateral pada fase larva dan radial pada fase dewasa<br></span><span><span>3.<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span>Terdapat pembagian tubuh anterior dan posterior<br></span><span><span>4.<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span>Euselomata / selomata<br></span><span><span>5.<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span>Tidak memiliki segmen tubuh<br></span><span><span>6.<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span><span>Sistem pencernaan sempurna, ada beberapa jenis yang tidak memiliki anus</span></span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "-kerangka kalsit terdiri dari banyak tulang kecil<br>-menggunakan sistem vakulsar air<br>-kolagen jaringan dapat berubah<br>-tumbuh pentraradial ketika dewasa<br>-habitat di laut<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-tumbuhan-paku-pakuan-sering-disebut-sporofit-jelaskan-618",
            "question": "Mengapa tumbuhan paku -pakuan sering disebut sporofit? \r\n jelaskan!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Tumbuhan paku disebut tumbuhan sporofit karena pada tumbuhan paku, fase \nsporofit lebih dominan dibandingkan dengan fase gametofit.Karena pada \nfase sporofit ini, tumbuhan paku terlihat bertumbuh / karena pada fase tersebut tumbuhan paku sebagai penghasil spora <br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karna tumbuhan paku-pakuan lebih dominan ke saprofit<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "5-contoh-tumbuhan-biji-terbuka-nama-latin-dan-nama-indonesianya-759",
            "question": "5 contoh tumbuhan biji terbuka nama latin dan nama indonesianya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a.  Pakis haji (Cycas rumphii).\nb.   Damar (Agathis alba).\nc.  : Podocarpus imbricate.\nd.   Pinus merkusii.\ne.  Sequoia gigantea,\nf/.  : Gnetum gnemon (melinjo).\ng.  Welwitschia mirabilis.\nh  Taxus baccata,\ni. Amentotaxus\n j. Ephedra altisima.\nk. Thuya gigantea",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tumbuhan-lumut-yang-dapat-dimanfaatkan-sebagai-bahan-pembalut-dan-330",
            "question": "Tumbuhan lumut yang dapat dimanfaatkan sebagai bahan pembalut dan bahan bakar adalah?dan alasan nya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "yaitu lumut Sphagnum karena sphagnum menyimpan air didalam selsel mati yang ada di daunnya",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-manfaat-dari-filum-nematoda-341",
            "question": "Apa manfaat dari filum nematoda.?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "malah kebanyakan dari filum nematoda ini merugikan, seperti cacing tambang, cacing pita, cacing gili yang menginfekai manusia.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "seperti umumnya cacing, filum ini pun juga berperan sebagai pengurai, tetapi kerap kali merugikan seperti menimbulkan kakikgajah krn cacing wuchereria bancrofti, infeksi cacing tambang spt americana, dan cacing kermi oxyuris vermicularis yang menginfeksi saluran cerna",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-perbedaan-utama-antara-reaksi-terang-jalur-elektron-sikl-540",
            "question": "Jelaskan perbedaan utama antara reaksi terang jalur elektron    siklik dengan reaksi jalur elektron nonsiklik?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Siklik<br><br>1. Jalurnya singkat<br>2. Menggunakan fotosistem 1 saja<br><br>Non-siklik<br><br>1. Jalurnya panjang<br>2. Menggunakan fotoosistem 1 dan 2<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pengertian-hukum-mendel-215",
            "question": "Pengertian hukum mendel",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<u>Hukum Mendel</u><u>\u00a0adalah hukum mengenai pewarisan sifat pada\u00a0</u>organisme<u>\u00a0yang dijabarkan oleh\u00a0</u>Gregor Johann Mendel<u>\u00a0dalam karyanya &#039;Percobaan mengenai Persilangan Tanaman&#039;. Hukum ini terdiri dari dua bagian:</u><u>Hukum pemisahan (</u><u>segregation</u><u>) dari Mendel, juga dikenal sebagai\u00a0</u><u>Hukum Pertama Mendel</u><u>, dan</u><u>Hukum berpasangan secara bebas (</u><u>independent assortment</u><u>) dari Mendel, juga dikenal sebagai\u00a0</u><u>Hukum Kedua Mendel</u><u>.</u>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Hukum mendel merupakan hukum hereditas yang menjelaskan tetantang prinsip-prinsip penurunan sifat pada organisme.<br><br><span>Hukum pewarisan Mendel adalah hukum \nmengenai pewarisan sifat pada organisme yang dijabarkan oleh Gregor \nJohann Mendel dalam karyanya \u2018Percobaan mengenai Persilangan Tanaman\u2019. \nHukum ini terdiri dari dua bagian:</span>\n<br><span>1. Hukum pemisahan (segregation) dari Mendel, juga dikenal sebagai Hukum Pertama Mendel, dan</span><br>\u00a0<span>2. Hukum berpasangan secara bebas (independent assortment) dari Mendel, juga dikenal sebagai Hukum Kedua Mendel.</span>\n<br>Hukum segregasi bebas menyatakan bahwa \npada pembentukan gamet, kedua gen yang merupakan pasangan alela itu akan\n memisah sehingga tiap-tiap gamet menerima satu gen dari alelanya.<br>\u00a0Secara garis besar, hukum ini mencakup tiga pokok:\u00a0\n<br>1. Gen memiliki bentuk-bentuk alternatif yang mengatur variasi pada karakter. Ini adalah konsep mengenai alel.\n<br>2. \u00a0Setiap individu membawa sepasang gen, satu dari tetua jantan dan satu dari tetua betina.\n3. Jika sepasang gen ini merupakan dua \nalel yang berbeda, alel dominan akan terekspresikan. Alel resesif yang \ntidak terekspresikan, tetap akan diwariskan pada gamet yang dibentuk.\n<br><br><span>Hukum kedua Mendel menyatakan bahwa bila \ndua individu mempunyai dua pasang atau lebih sifat, maka diturunkannya \nsepasang sifat secara bebas, tidak bergantung pada pasangan sifat yang \nlain. Dengan kata lain, alel dengan gen sifat yang berbeda tidak saling\n memengaruhi. Hal ini menjelaskan bahwa gen yang menentukan e.g. tinggi \ntanaman dengan warna bunga suatu tanaman, tidak saling memengaruhi.</span><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sistem-respiratori-penting-dalam-perolehan-oksigen-bagi-jaringan-333",
            "question": "Sistem respiratori penting dalam perolehan oksigen bagi jaringan dan sel untuk ..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "membantu melakukan tugasnya, dan juga dalam proses pembentukan. karna sebagian besar anggota tubuh membutuhkan oksigen",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}